醫護人員轟林鄭： 損法治打壓異見

醫護人員轟林鄭：
損法治打壓異見

醫護人員前日響應罷工運動，工作時戴上黑色口罩來表態。

【本報訊】特首林鄭月娥冷對8.5三罷及連串反送中示威的民間五大訴求，激起更大民憤。署名「一群熱愛香港的新界西急症科醫護人員」發表聯署聲明，指出近期社會不絕的抗爭，是政府以特權破壞香港法治、打壓異見、漠視香港市民訴求造成的結果。

相關新聞：辨認星座方向 一般店舖有售

戴黑口罩表態

聲明指，林鄭為首的特區政府，對市民的訴求充耳不聞，將警務人員推往社會矛盾的風眼之中，無視日漸升溫的警民關係，激化警民衝突，並試圖將港獨議題和本次社會運動掛鈎，絲毫沒有考慮以實際行動解決問題，令人極度失望。

聯署中有30名醫生、逾百名護士及資深護士實名參與，聲明續指，醫護人員作為社會一分子，無法對社會上的苦難視而不見，因此他們也在8.5罷工當日繼續緊守崗位，但在工作時戴上黑色口罩及繫上黑絲帶，以行為表態。

他們認為，運動至今，需要整個社會參與，因此才有網民呼籲前日的三罷運動，期望對政府施予更大壓力，正面回應當前香港人的訴求並解決日益嚴重的警民衝突。聲明最後重申五大訴求，「我們不奢望政府能在一夜之間改變，但至少會以善意來回應市民的訴求」。

上一則
上一則
倘港府再不回應 航空業行動升級

下一則
下一則
警涉阻延提堂 逾時羈押被捕者

辨認星座方向 一般店舖有售
18區街坊聯署 鬧政府縱容警暴
警拘途人 兇街坊 護惡煞
傳福建幫吹雞搞事 商戶落閘
青年會董事案底纍纍曾判囚
8.5射800催淚彈拘148人 最細13歲
白衣人暴打 街坊頭縫20針
區議員斥警收隊放生黑幫
藍T恤與建制集會人士同款
催淚彈再波及護老院
反送中涉警投訴達332宗
抗爭者記招抗政府抹黑
不做人肉錄音機 完勝一眾高官
港澳辦再發功 姿態大於實際
「光復香港」本為競選口號
張建宗籲包容警隊「偏差」
35萬人罷工 成抗爭出路
攝影師「接放工」 感謝香港人付出
收集公務員出勤 政府疑秋後算賬
倘港府再不回應 航空業行動升級
警涉阻延提堂 逾時羈押被捕者
四青年被控藏氣槍軍刀 高院准保釋
兩男涉毀交通燈
人權組織觀察員遭催淚彈射傷
法律界今遊行： 獨立調查解困局
周五齊接機 三區遊行接力
攝記中彈前 拍下警天台發射
女記者遭盾撞辱罵
佩洛西促停止向港售武
銳武出動 聲波炮恐損聽覺
深圳公安演習恫嚇
鎖閘防示威者 悅湖保安鐵鏈打住客
小店調動冰力撐住前線
一芳微博譴責罷工 港台店割席
衝突區200組交通燈損毀
獸醫抱貓入ICU避催淚煙
浸大生買觀星筆 5便衣圍捕 千人圍警署中催淚彈 街坊跪阻警推進

得個口讉責... 其實冇用